點先可以肯定自己對一樣樂器有無興趣

呢排突然好想試下玩bass
聽歌都有專登聽bass聲
又上網睇過下cover
覺得bass個feel好正
想買部自學
但係驚買咗返嚟玩一陣就放棄

有無巴打俾下建議/邊到有啲最平嘅bass可以買嚟試下

過多半年 睇下仲有冇想學嘅衝動
之前我有一排好想學blues harmonica
但我驚係三分鐘熱度 所以考慮左幾個月
最後我完左冇左件事

我指嘅呢排其實都維持咗一段時間
我驚我對bass嘅興趣只係因為未玩過

再拖多陣睇下自
多謝巴打意見

如果身邊有朋友有玩開就借黎玩
無就去報一個月搵人教
如果想一蚊都唔出就知道自己啱唔啱你可以過主

利申: 玩左6年

如果想搵平野可以去fb 二手樂器區望下有無人有轉讓
或者去細琴行行個圈
見過平bass600蚊有交易
1000蚊就amp + bass都夠
到你玩左一段時間先考慮轉好少少嘅器材

呢個世界邊有嘢叫肯定， 想做就做

啱啱facebook睇咗部bass賣500
估唔到咁平 dm咗
巴打係搵人教定自學

搵人教
我自己建議係點都搵人教最少一個月
學基本功同基本樂理
因為我自己跟人學嘅時間係幾年
但一個禮拜先得一個鐘上堂
所以最後都係睇你自己堅唔堅持到每日練野
如果只係靠自學好多時學錯左都唔會知
尤其係手勢
手勢一錯左你以後搵人教又要浪費唔知幾多時間先修正得到

明白
想問埋巴打有無推薦邊個教bass教得好嘅老師

我

可以搵David, 之前有次去左個交流會見過係幾好

Groovin' House阿仁都幾nice, 但我無問過佢收學生幾多錢, 同埋好似都係教唔係新手嘅學生多

其他各indie band都有唔少人教野, 不過搵唔搵到就睇自己

某個樂器論壇都好多高手收學生, 自己可以google下

學基本功同樂理知識其實搵邊個教都大同小異
主要係教果個人講得夠唔夠有趣令你想繼續跟佢學

lm

有興趣還有興趣
堅持還堅持

如果一D樂器底都冇
我好建議唔好自學
唔好睇bass 禁吓root 得閒走下fills 好似好簡單容易自學
好多細節令你彈出黎既野差好遠 好多人自學樂器 忽略左呢D細節 搞到彈出黎既歌不似一首歌 最後自己都冇癮

本身有根底自學其實都無話唔得
但依家好多人都係無根底自學/上網睇人教
最後就瀨晒屎

細節嘅野依家講都係得個聽字
只能講易學難精

想學就學 洗咩諗咁多

認同 有好多野 上網條友講 你根本聽唔明 好多係for有根基既人去睇
唔好聽人講什麼新手最好既樂器老師就係youtube 果D人根本on9仔來的

如果只係木結他想搵下譜彈歌仔就無咩問題
但如果係會搵人夾野, 或者有更高目標就會出問題
bass本身雖然玩root可以應付好多野
但玩開bass嘅人十個有九個彈到最後都會忍唔住自high, 包括我

掃chord自學學到未禁實就出街busking果班
睇到我呢

得閒應該開番d busking post開導下人
聽過人唔岩key
聽過結他未tune好
見過開住譜彈
甚至有鼓唔識打唔識夾
太多新手問題未解決就已經出黎玩
同埋以為表演好容易
但未了解音樂要玩得好係有幾難幾講究

當年係高登大把人屌
但結果呢? 巴打好心提醒比人屌佢地唔支持本地音樂
香港D人就係咁 呢幾年本土大熱 就掛住個本土招牌黎比自己消費

果班只係想有人注目而表演 而唔係因為音樂所以想表演 你同佢地講執呢樣執果樣佢地根本聽唔入耳

比人注意應該係表演嘅人都想
只係玩得好而比人注視定係玩得衰比人恥笑
決定權喺佢手上
我教學生都只會同佢地講
表演係佢地自己
唔係我
彈得衰上台比人笑都會係佢地
自己放幾多時間就會拎得返幾多野
上堂望下有無剪指甲已經睇到佢地有幾上心
其他人點諗就無得管太多
因為巴打你唔會管得住
所以睇開少少, 放生班人就會自然消失

Bass已買
準備搵老師

自己玩左幾年結他再去學琴
學左二年琴先發覺對琴嘅興趣唔夠我堅持落去
想學就學啦唔玩下點知係唔係三分鐘熱度

26歲想學琴

有玩結他同鼓 識啲樂理 希望易上手